\beginsong{Le leggende di un popolo}[by={G. Tropeano -- A. Valente -- G. Carletti}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\poetry{\chordsoff
I have no more words \echo{I have no more words}
Only the silence in the night \echo{Only\dots}
Accompanying my steps
}\chordson
\[A- | G | F | D] {\normalfont\rep{2}}
\poetry{\chordsoff
\echo{Accompanying my steps}
I don't know who to trust anymore \echo{I don't\dots}
Wrath flows in the river \echo{Wrath\dots}
Leaves are falling slowly \echo{Leaves\dots}
}
\endverse

\beginverse
\[A-] Non ho piu pa\[G]role
\[F] solo il silenzio nella \[D]notte
\[A-] che accom\[G]pagna i miei \[F]passi.\chordsoff
Non so piu a chi credere
scorre la rabbia nel fiume
lente cadono le foglie.
\chordson
Ra\[C]gazzi di 20 anni che~a~\[G]casa~non~torneranno
ri\[B&]mane una croce sulla col\[F]lina. | \[G] | \[G4]
\endverse

\beginchorus
Ri\[D-]tornano i pescherecci dal \[A-]mare
ri\[B&]tornano le aquile al \[F]nido.
\[G] Le leggende di un popolo
\[B&] sono an\[C]tiche come le mon\[G]tagne.
\endchorus

\beginverse*\nolyrics
\[A- | G | F | D] \rep{4}\chordsoff
\poetry{
Boys under 20 won't go back home \echo{Boys\dots}
Only a cross on the hill is left \echo{Only\dots}
Fishing boats are coming back from the sea \echo{Fishing\dots}
Eagles coming back to their nest \echo{Eagles\dots}
The legends of the people are as ancient as the mountains \echo{The\dots}
}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Stanno sventolando le bandiere
nessuna ha il colore della liberta
bruceranno in un fuoco d'inverno.
Abbiamo chiuso i nostri occhi
le porte della coscienza
senza voltarci per non guardare.
Cosa vuoi che siano il Libano, la~Jugoslavia, l'Amazzonia
gente senza nome senza una storia.
\endverse

\beginchorus
Ritornano i gabbiani sugli scogli
ritornano i bambini nei cortili.
Le leggende di un popolo
sono antiche come le montagne.
Ritornano i gabbiani nel mare
partono le aquile dai nidi.
Ritornano i gabbiani sugli scogli
e giocano i bambini nei cortili.
Le leggende di un popolo
sono antiche come le montagne.
Le leggende di un popolo
sono antiche come le montagne.
\endchorus

\chordson
\beginverse*\nolyrics
\[A- | G | F | D] \rep{8}\chordsoff
\poetry{
Flags are waving \echo{Flags\dots}
None has the colour of freedom \echo{None\dots}
They will burn in a winter fire \echo{They\dots}
They closed their eyes \echo{They\dots}
The door of their conscence \echo{The\dots}
Without turning back not to see \echo{Without\dots}
Who cares for Libano \echo{Who\dots}
Jugoslavia, \echo{Jugoslavia}
Amazon \echo{Amazon}
People who has no name, no history \echo{People\dots}
Seagulls coming back to the rocks \echo{Seagulls\dots}
Children coming back to the courtyard \echo{Children\dots}
The legends\dots\ \echo{The\dots}
Seagulls coming back to the see \echo{Seagulls\dots}
Eagles leaving their nest \echo{Eagles\dots}
Seagulls coming back to the rocks \echo{Seagulls\dots}
Children playing in the courtyard \echo{Children\dots}
The legends\dots\ \echo{The\dots}
The legends\dots\ \echo{The\dots}
}
\endverse

\endsong
